中華基督教會：警方明顯罔顧市民人身安全 深表遺憾

就警方於8月11日在各區對參與《反送中》的示威者進行驅散行動期間之表現，經過各大公營廣播機構及網上傳媒的現場報導下，已引來廣泛香港市民的不安，本會深表關注。就著警方在驅散及拘捕過程中，明顯地使用不必要的武力及罔顧市民人身安全之執法態度，本會深表遺憾及痛心。當中包括：

・對已被制服的示威者繼續施行不必要的武力行為
・以布袋彈施射，引致一名女示威者眼球受傷甚至永久喪失視力
・於葵芳港鐵站內施放催淚彈（站內有大量無辜市民，當中包括老弱婦孺）
・於太古港鐵站內其中一出入口之扶手電梯位置，追打示威者並引至大量市民跌倒，更險釀人踩人慘劇；並於同一位置內以近距離向群眾施射

聖經創世記清楚記載人是按著上帝的形象被造，因此每一個人（生命）也當有他應得的生命安全及尊嚴。就著以上提到警方的做法，明顯已超越「執法止暴」的原則。本會因此予以譴責，期望警方盡快作出嚴正的交代。並且促請警務人員執勤時保持克制，公正執法，謹慎使用武力。

在此，本會再次要求特首林鄭月娥女士立即成立「獨立調查委員會」，查明由六月初開始至今的政治風波，讓社會動盪的根源得以正視，減免警方承受不必要的社會壓力。

2019年8月12日

耶穌 黃大仙 車公
仲有邊個佢未搞？

阿拉

計漏咗關公

呢個大鑊